%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{abstract}\thispagestyle{empty}
El aprendizaje por refuerzo (AR) es un área del aprendizaje automático que se ocupa de cómo los agentes software deben tomar acciones en un entorno para maximizar alguna noción de recompensa acumulativa. \\
Los problemas de interés en el aprendizaje por refuerzo también se han estudiado en la teoría del control óptimo,
que se ocupa principalmente de la existencia y caracterización de soluciones óptimas y algoritmos para su
cálculo exacto, y menos con aprendizaje o aproximación, particularmente en ausencia de un modelo matemático
del medio ambiente. Los algoritmos de refuerzo que incorporan el aprendizaje profundo pueden vencer a los campeones mundiales en el Juego de Go, así como expertos humanos que juegan numerosos videojuegos de Atari. \\

En este proyecto, aprovecharemos el aprendizaje de refuerzo profundo y los motores de juego para modelar una escena deportiva típica y enseñarle a un agente a capturar la acción con la cámara. Primero, una escena que se asemeja a un partido deportivo será creado utilizando el motor de juego elegido. A continuación, probaremos diferentes algoritmos de aprendizaje por refuerzo profundo.
 % substitúe este comando polo resumo do teu TFG
             % na lingua principal do documento (tipicamente: galego)

  \vspace*{25pt}
  \begin{segundoresumo}
 Reinforcement learning (RL) is an area of machine learning concerned with how software agents ought to take
 actions in an environment so as to maximize some notion of cumulative reward. \\ 
 The problems of interest in reinforcement learning have also been studied in the theory of optimal control,
 which is concerned mostly with the existence and characterization of optimal solutions, and algorithms for their
 exact computation, and less with learning or approximation, particularly in the absence of a mathematical model
 of the environment. Reinforcement algorithms that incorporate deep learning can beat world champions at the
 game of Go as well as human experts playing numerous Atari video games.\\
 In this project, we will leverage Deep Reinforcement Learning and game engines to model a typical sports scene
 and teach an agent to capture the action on camera. First, a scene which resembles a sports match will be
 created using the chosen game engine. Next, we will test out different Deep Reinforcement Learning algorithms. % substitúe este comando polo resumo do teu TFG
               % na lingua secundaria do documento (tipicamente: inglés)
  \end{segundoresumo}
\vspace*{25pt}
\input{portada/palabras_chave}
\end{abstract}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
